---
title: >-
    شمارهٔ ۵۳۹
---
# شمارهٔ ۵۳۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دمی ز آن پیش کآید چون حباب جان زتن بیرون</p></div>
<div class="m2"><p>ازین دریای پرآشوب، ای دل خیمه زن بیرون</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو نوری کز سواد مردمک روشن برون آید</p></div>
<div class="m2"><p>ازین ظلمت سرا پاکیزه می باید شدن بیرون</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بود هر قطره سوی رحمت او چشم امیدی</p></div>
<div class="m2"><p>سرشکی کآید از شرم گناه از چشم من بیرون</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نگردد بی سفر هرگز، کمالی مرد را حاصل</p></div>
<div class="m2"><p>نفس کی حرف گردد، تا نیاید از دهن بیرون؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو بلبل تا شوند اهل جهان از دل ثنا خوانت</p></div>
<div class="m2"><p>مکش چون رنگ گل، پا از گلیم خویشتن بیرون</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>میا از خانه بیرون بی قبا، ای شوخ بی پروا!</p></div>
<div class="m2"><p>که معنی در لباس لفظ آید از دهن بیرون</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چنان پابست کرد از حرف، جانان جمله را واعظ</p></div>
<div class="m2"><p>که نتواند شدن از محفل یاران سخن بیرون</p></div></div>